心理學系你問我答

就讀完
盡量答
唔好問識唔識讀心

最主要讀啲乜？

讀完 出黎可以做咩

你覺得自己心理健唔健康

屌我又係就讀完
乞食大軍

其實有好多個分支，例如行為心理學，會講吓人既行為既形成，最簡單既理論係operant conditioning，點樣透過奬賞同懲罰去維持或改善行為

心理學家

同讀醫既人一樣，當你學咗唔同既精神病，會發現，總有一種啱你

咩u
夠唔夠gpa讀master

我鐘意果範係cognitive neuroscience
用唔同野照腦，聽下腦電波
主流用EEG(聽腦電波)，fMRI(睇腦既hemodynamics)呢啲
兩個area都係想研究mind
呢樣同行為心理學唔同之處在於
行為心理學係睇結果(心理活動後呈現既行為)
而cognitive neuroscience睇既係變化既過程

其實夢係啲咩？

我覺得係讀人點樣同外在環境互動，包括唔同既人,事,物咁

同問

其實讀黎有咩用？知道咗d理論又點？

要去醫好一個有問題嘅人就要同佢接觸，但其實都只係傾下，同埋每個人都有唔同嘅心理問題，又要用好多時間方法，都未必醫得好。

讀黎好似除左了解到人嘅心理問題，同埋對有精神病嘅人少咗誤解之外，好似都唔會真係幫到人咁

廢事自爆

我對clinical psy果邊好多質疑
如果我有心理病我會信藥物多過behavioural therapies
起碼我知隻藥控制緊邊隻neurotransmitters

睇邊個master
clin psy爆4都未必有
edu psy好啲
Mphil就一時時
今年我果間好多勁人報

未有確實定義，但我當初都係因為夢而想讀，lucid dreaming

Ching 有冇學過 systematic desensitisation 的確每個人都獨一無二，但我自己覺得佢treatment 又教得好合理

有冇first hon
between 點睇poly edu psy ?

算數啦

條女鍾意你會有咩身體語言

有套理論認為夢係人訓覺時
大腦多個位置仍然活躍所以有好多random signals
咁個腦會嘗試解讀呢啲signals
就形成夢呢個現象
我覺得呢個講法都合理

值得一睇係發夢時visual cortex(負責處理視覺訊息)會activate
而目前已經有技術可以粗略咁解讀visual cortex既activation pattern
仲未完善但可以睇到讀心/讀夢唔係冇可能

Second up 咋，但驚會跌去low

我諗住gapgap sin所以冇睇，但身邊朋友in psy master 都有interview

識唔識睇eeg

同有冇同memory 相關text book推介

Ejaculation

你意思係interpret result 定睇identify types of brainwave

FBI教你速記法(2017)

算係識識地睇
經常對住啲raw data
做過簡單preprocessing
學過data analysis既principles

memory書唔記得 聽日搵翻用邊本

同樓主巴打講聲對唔住先成日亂入左
難得有班psy友係度好難得

樓主點樣克服啲fucking stat
利申yr1想maj psycho然而數渣

清點解有得睇raw data咁正，assignment 黎？

其實唔難架，你想知咩？

Yes, high five

細佬我冇學過M1，追數追到閪咁

冇讀M1
感覺都OK既
有啲位係煩啲
但做多幾次就會識做

If you need help, you are welcome to ask

利申 DSE M2淨係做咗半份卷 依加stat 係A

WTF

RA? 啲prof叫你幫手？黎緊grad都想接觸下psy related既工，可惜一頭霧水

講下潛意識

Understand dream, understand unconscious mind

student helper+準備寫thesis
睇你想做邊類RA
唔係好多有得玩EEG,EROS，更加唔好講fMRI

好似下至野雞asso，上至三大psyc，stat都係killer

M2都唔係stat

我果度stat就還OK，係公平既

RA? 啲prof叫你幫手？黎緊grad都想接觸下psy related既工，可惜一頭霧水[/quote]
student helper+準備寫thesis
睇你想做邊類RA
唔係好多有得玩EEG,EROS，更加唔好講fMRI[/quote]

你grad諗住點，想搵人指點下迷津

所以你明白我意思的

student helper+準備寫thesis
睇你想做邊類RA
唔係好多有得玩EEG,EROS，更加唔好講fMRI[/quote]

你grad諗住點，想搵人指點下迷津[/quote]
搵RA工做做一兩年先上Mphil
希望有lab請啲有imaging經驗既畢業生

Sensation 係指olfactory 嗰啲？

Can't agree more

基本就乜vision auditory既theories
仲講多啲attention既野

其實個個psyc course啲野都好似

你grad諗住點，想搵人指點下迷津[/quote]
搵RA工做做一兩年先上Mphil
希望有lab請啲有imaging經驗既畢業生[/quote]

邊到有呢啲lab架

唔想認自己係廢柴呢個事實

清加油

有冇attachment style test 做？
覺得自己係avoidant style

我擔心IO Psy嗰科

搵RA工做做一兩年先上Mphil
希望有lab請啲有imaging經驗既畢業生[/quote]

邊到有呢啲lab架

[/quote]
大學
逢親有psy dept既都一定會請下RA
有時係temporarily請，跟完個study就冇，果啲常見啲
但好在份study都叫做你有貢獻過可以報master時拎黎講下

我讀四年好似都冇理過IO psy

知唔知我依家諗緊咩？

你提供一部9 Tesla既fMRI，同一大堆世界頂尖既cognitive neuroscientist
可能粗略解讀到你諗緊咩畫面

那有錢

點先做到心理學家

原來真係有方法知㗎
係咪100%work同準確

不過呢方面既research有前途呀
真·讀心
可以用黎理解好多本身唔知點解釋既野
e.g. visual neglect patients佢地睇野到底係點

只能夠讀到簡單字母

真心有諗過如果第時讀到你個腦諗緊啲咩嘅話
咁啲人咪可以慳返審犯呢個程序
直接播返個腦諗嘅野就入得罪

睇呢段片
聽唔明唔緊要 最緊要係後面示範左個準確程度
目前仲算好低
但已經係大突破黎

imagination呢樣野會有限制
因為你實際上見到一樣野
同你想像見到一樣野
可以係activate同一堆brain areas

Industrial and organisational psychology
學下human factors既野
係商業上貢獻多啲
e.g. human resources, marketing (有樣野叫neuromarketing，好正)
之前上過一個Professor堂佢以前係航空公司做，負責研究pilots既limit係咩，可以做幾耐唔休息又唔犧牲佢個alertness

心理學好有趣
但好似好多唔同嘅perspective 去解釋一個behaviour
你又覺得freud 嘅children development 點？

冇人理

有咩方法令個人正面啲？

講起Freud就心都煩
背死我

仲有Erik Erikson
背cerebrum cerebellum 仲有function想死

Various Nucleus+lambic system 更 仆街

屌出聲

寧願背limbic system

每套心理治療都係建於一套心理學理論，所以可以話undergrad係學基本功。
當你第日有第一次成功以心理治療醫好人嘅經驗，就會信心大好多

加油

上年grad左

點消除壓力同恐慌？

讀唔到上去真係乞食
垃圾u psy grad

有無人際關係書推薦

第時返工日日對住啲痴線佬驚唔驚自己都痴埋

Freud 既理論係咪真係咁垃圾，唔用藥去醫係咪可以

利申好想讀psy，有咩途徑可以自學，有睇Peter grey edition （好似係咁既名）

估到

Freud年年都接觸，遲下就輕輕鬆鬆

Ching上咗軌道了

心理暗示係咪真係有用？

有個study係播套電影比啲人睇
中間經常閃過有可樂既圖片(短到你唔會留意到)
最後發現對於本身口渴既人有用
唔口渴既人冇分別
意味住單純心理暗示唔係100% effective
要有internal motivation先可以發揮到

成日都做事投入唔到 有時同人講野都好驚 想盡快講完d對話 ，經常逃避人既眼神 即係代表咩

你係毒撚

講笑
就咁睇係sympathetic system太活躍所以有好多anxiety/stress既表現
如果影響到日常生活建議睇psychiatrist
我諗到相近既會係general anxiety disorder

有冇可能將意識投射或者傳送到儀器/網絡
想知好耐

唔太理解咩叫將意識投射
其實psych友對咩叫意識(consciousness)有好多講法，未有明確定義
一般認為要係電腦上模擬某一個人既mental activities需要了解果個人所有neurons既連結
暫時仲係冇可能做到
但到底模擬出黎果個artificial intelligence係咪真係原本果個人黎？呢個係哲學問題

有冇讀sociology

btw 點睇carl jung analytic psychology

女 26
讀完pg搵唔到野做 去左幫人汁屋

city我識一個sl
幫我做治療嘅

英國讀緊psy，真係純興趣而讀，
讀落覺得好有趣，當你apply到d theory落現實又真係解釋到好過癮。
但對畢業後做咩仲係好迷惘

可唔可講簡單d

簡單嚟講
你太大壓力搞到情緒控制失衡
去搵精神科醫生好過搵心理輔導

點解同人講野驚？
會唔會影響日常工作/學習？

點睇呢科咁高分都要乞食

讀完degree 做緊野
想係中大到MA psy
係咪等乞食

undergrad 好少講carl jung講到咁深
可能係咁易會提下collective unconscious同埋某D symbols

邊個同你講高分 = 有錢途

識唔識得催眠個d？

我講心事嗰忍好忍真咁講
但再唔鍾意望住聽嗰個對眼
但聽嗰個又好專心咁望住我

代答~ 主流既心理學派比較少人用hypnosis~

不過做therapy都要對自己有一定既認識 如果唔係做therapy個陣有transference/countertransfance又唔知搞到自己唔係幾congruent 都會影響到個therapeutic relationship又幫唔到人
做⼀節都覺得好攰

覺唔覺以前用細路黎做實驗既心理學家好殘忍

asso psy 亂入
睇落無論degree定咩，對前途都好迷惘（包括我）但求上返岸
點解psy要求咁高但又出黎渣兜

洗唔洗讀下數
無數支持好似變左bba鳩吹咁

要讀stat
同埋好多研究都係好科學化咁做 都會有佢既validity/reliability 係度

當然自己交份research/thesis個陣...

做唔到註冊心理學家都等乞食
有啲professor接case 可以收四位數一節

聽日就番工, 失業左半年有多, 但唔知點解好大壓力, 唔識講, 乜都唔想做咁

2017dse雞
本身對psycho有興趣
但聽人講要背好多嘢
想問下有冇啲year1嘅嘢睇下？
等我睇完死左條心去報其他科

有興趣就唔好讀~ 興趣同讀係兩回事

問自己，願唔願意睇呢啲文先

大壓力因爲怕人事，怕再失業？

你講咩，我話俾turnitin 知

覺，好多動物同人類實驗都唔乎合道德，但冇佢地有好多嘢都變咗9up

努力！

之前有take過elective psy覺得好有趣
上sem 有讀consumer behaviour 其實都係心理學野
個d classical conditioning

兩次成績都唔差 但唔敢咁大膽轉科
一黎英文唔係太好 二黎驚用major讀又會太深

支持樓主分享多d

唔洗擔心，唔會咁易有depression，保持心境開朗好緊要

TBH英文唔洗超好，但我覺得psyc既英文會較其他科深，太多專業名詞了

Btw: 我當時第一次接觸Classical conditioning 個時，我會不停用黎解釋好多人既行為，覺得好好玩

硬係覺得會無左好多野咁唉

係咪有個branch叫行為心理學，想學下，有咩書介紹，中英都得

發現冇乜人對cognitive/neuroscience有興趣

咪玩啦師兄
8頁濕濕碎啦

bio psy同送死有咩分別
啲grade咁就爛左

唔係無~ 少左者~ 如果係BU / HKU psy應該會識到D 黎自cog psy既老師~

你gpa幾多升

睇過最長40頁
如果係behavioral and brain science
有open commentary, 隨時過60頁
都唔知要睇到幾時
btw, 個study好流下

我想問吓有冇人睇過有關BPD patient 既case? (Borderline Personality Disorder)
我想搵人討論下，但係呢個好似比較少人聽過

有咩好討論~ 就算係做clinical work都唔一定識呢D~

最開心讀呢啲
scientific好多

巴打而家做緊乜？Pg/做緊野？

對neuroscience入面邊部分有興趣
好想搵人吹下呢方面水

覺得little Albert好慘

呢科究竟係咪偽科學

: 其實係因為最近識左個朋友係有BPD(個精神科醫生話佢有），但係佢而家唔想見精神科醫生同埋心理學架，佢淨係搵我傾計。成日好多人都會搵我傾（我特別受mental illness patients 歡迎...明明我冇major psycho ) 。我有上網睇資料，但我都想搵人傾下有關BPD嘅情況，有咩可以改善方法（除咗食藥）。

係個brain science lab度幫緊手既人表示唔係
no bias~

👋我個人偏向鐘意criminology

主要係affective neuroscience

同emotions有關既野好難做
之前個lab拎MMN黎研究emotion recognition
幾有趣～

2000年美國選總統 戈爾係播布殊個樣之間勁快彈左個rat字出黎 係咪就係你所講既暗示
Btw對positive psy幾有興趣 可唔可以講下

係，但如果用個study個結果黎解讀
咁只係對本身對布殊已經冇乜好感既人有效

positive psy所知唔多，唔敢獻醜

有咩書教人睇穿人諗乜推介下

可唔可以教我催眠人地 落暗示

有冇係日常生活中學以致用？

普通人路過，身邊有幾個人有

冇去過therapy嘅話，其實係應該同佢地保持距離
上網都會有啲self help dbt嘅嘢

我想問心理急救係咩一回事嚟

睇戲睇太多~

Counselling Psy
Edu Psy
Clin Psy
三個點簡好？

City Psy 畢業係咪冇咁易入 clin Psy postgrad ?

1. 你問得咁「具體」~ 我係考官都唔會收你啦~
2. 係

Counseling 黎講 同讀counselling/ social work 有咩分別

counseling 專職個人心理層面支持
sw 個人係社會層面既支持，sw 亦都會用counseling

做緊psycholing嘢
但睇完條thread發現其實我都唔係幾熱愛psycho

saddest truth 係CP EP 連in嘅機會都冇
點揀好？
三範嘢都唔同
了解清楚三樣嘢喺香港嘅工作性質先啦

psyling
邊一範？
我對segmentation problem有興趣好耐

一講就自爆
做緊developmental/ language acquisition

有咩演化心理學嘅書推介

有冇中文入門書推介

所以依家好多mental health issue 都係食藥+行為治療
搞唔搞得掂個問題有好多factors
好睇個client自己本身有冇意志去做
CP都係協助個client了解自己/問題根源啫
唔係幫佢解決問題

但我讀ug嗰陣啲abnormal psy 完全bs
其他psy course都冇幫到我了解人嘅心理問題
亦冇覺得會幫到人
點解會咁

咦 有趣 你自學？

好奇怪 你唔似psy喎 應該係neurobio 或者neochem 果邊 介唔介意你講下係邊間u讀？

有無識朋友讀Master of clinical psychology?

Psy 唔讀到PhD 係咪冇野可以做

利申 ： Uk clinical psychology yeah 1

香港CP EP都係Master level
喺香港讀PhD冇前途

如果係CU我知你係邊個lab

同屆有幾個

你問緊邊個？

Sowk都會讀counseling，但除左counseling都要讀好多theory&skill lab&placement 讀嘅野比counseling 多好多
利申：讀緊bsw

係唔係有好多實習經驗先入到？

識人u grad直入
GPA 近乎爆4
勤做lab

你覺得自己係咪一個優秀既人？

介紹返
statistics without maths for psychology
呢本書ok喎

某u嚟講
唔係
但通常打好關係就易入好多
多去做下lab student helper 呀
寫thesis搵啱老細
做多啲相關義工

某某u就似睇性格同生活經歷

我覺得fresh grad直入其實唔太好